<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Clica aqui para focar a câmara no problema</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Risco de esgotamento nervoso leve</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Risco de esgotamento nervoso moderado</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Risco de esgotamento nervoso grave</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Este ou estes colonos estão de mau humor e poderão sofrer de um esgotamento nervoso leve a qualquer momento:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Este ou estes colonos estão de muito mau humor e poderão sofrer de um esgotamento nervoso moderado a qualquer momento:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Este ou estes colonos estão com níveis de stress muito elevados e poderão sofrer de um esgotamento nervoso grave (e possivelmente violento) a qualquer momento:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Verifica a aba das Necessidades destes colonos para averiguar o que os está a incomodar.\n\nPara ajudar a melhorar o humor dos colonos, poderás providenciar-lhes refeições extravagantes, mais horas por dia para se divertirem e objectos de diversão melhores, colocá-los em ambientes mais bonitos, fornecer-lhes bebidas alcoólicas e tabaco, e muito mais.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Colono necessita de ser socorrido</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonos necessitam de ser socorridos</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Este ou estes colonos estão incapacitados no chão:\n\n{0}\nEnvia outro colono para socorrê-los e levá-los de volta para a cama.\n\n(Para socorrer um colono, primeiro seleciona outro colono, clica com o botão direito do rato sobre a vítima e seleciona Socorrer).</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Sistemas de defesa em falta</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Já estás aqui há algum tempo e a tua presença já deverá ter sido notada. Piratas na região irão começar a atacar-te em breve.\n\nDeves preparar sistemas de defesa, sejam eles armadilhas, sacos de areia, ou torres de tiro.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Médico em falta</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Estes colonos precisam de tratamento médico, mas não tens nenhum colono saudável designado como médico.\n\n{0}\nAtribui um colono saudável à posição de Médico. Se as lesões não forem tratadas, estas poderão nunca sarar completamente e tornarem-se permanentes.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Mineiro em falta</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Designaste algumas rochas para lhes extrair o minério, mas nenhum colono está atribuído à posição de Mineiro.\n\nAtribui um colono à posição de Mineiro.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Guarda em falta</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Tens um prisioneiro, mas nenhum colono está atribuído à posição de Guarda.\n\nAtribui um colono à posição de Guarda.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Reservas de comida baixas</LowFood>
  <LowFoodDesc>As tuas reservas de comida estão perigosamente baixas.\n\n    Número de barras completas em comida armazenada: {0}\n    Colonos e prisioneiros com acesso a comida: {1}\n    Dias até o abastecimento de comida acabar: {2}\n\nCultiva, compra, encontra, ou mata qualquer coisa para obteres alimento.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Reservas de medicamentos baixas</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Tens apenas mais {0} medicamento(s) armazenado(s).\n\nCompra mais medicamentos de comerciantes.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Não tens mais medicamentos armazenados.\n\nCompra mais medicamentos de comerciantes.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Camas para colonos em falta</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Tens mais colonos do que camas. Alguém vai ficar sem uma cama para dormir.\n\nPensa em fazer mais camas, ou alterar camas de prisioneiros para camas de colonos.\n\nSe não tiveres recursos, pontos de descanso são grátis e podem ser colocados instantaneamente.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Caçador sem arma de combate à distância</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Um ou mais colonos estão designados como caçadores mas não têm uma arma de combate à distância.\n\nNão irão caçar até que estejam em posse duma arma de combate à distância.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Vestuário esfarrapado</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Este ou estes colonos estão a usar roupa esfarrapada, o que os está a deixar tristes:\n\n{0}\nArranja-lhes algum vestuário que não esteja tão danificado.\n\nPodes coser roupa numa mesa de costura, ou comprá-la de comerciantes.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Colonos nus infelizes</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Este ou estes colonos estão nus e não estão nada contentes com a situação:\n\n{0}\nArranja-lhes algumas roupas.\n\nPodes coser roupa numa mesa de costura, ou comprá-la de comerciantes.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Fome</Starvation>
  <StarvationDesc>Este ou estes colonos estão famintos:\n\n{0}\nAlimenta-os.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Animais famintos</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Este ou estes animais da colónia estão famintos:\n\n{0}\nAlimenta-os.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Exaustão</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Estes colonos estão exaustos e precisam de descanso:\n\n{0}\nDeixa-os descansar. Eles vão precisar de camas atribuídas para uso por parte de colonos. Além disso, certifica-te que eles não estão alistados.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Depósito de comida em falta</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Tens um dispensador de pasta nutritiva sem um depósito ao lado deste.\n\nPara funcionarem, dispensadores de pasta nutritiva devem possuir um depósito preenchido com alimentos crus adjacente aos mesmos.\n\nConstrói um depósito adjacente ao dispensador.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Fonte de refeições em falta</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Não tens nenhuma forma de preparar uma refeição adequada a partir da comida crua.\n\nConstrói um fogão, uma fogueira ou um dispensador de pasta nutritiva.\n\n(Não pode estar numa cela de prisão, caso contrário os colonos não poderão usá-lo.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Fonte de recreação em falta</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Os teus colonos precisam de se divertir, mas ainda não construíste nada que lhes permitisse distraírem-se das suas tarefas diárias.\n\nAjuda-os ao construir um pino para o jogo da malha, uma mesa de xadrez, ou qualquer outra fonte de diversão.</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Baterias em falta</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Tens um ou mais geradores solares ou eólicos, mas nenhuma bateria. Isso significa que vais ficar sem energia elétrica cada vez que o sol se pôr ou o vento se acalmar.\n\nConstrói uma bateria ou duas para garantir que nunca te faltará energia elétrica.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Lutador tem arma de combate à distância</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Um dos teus colonos tem o traço de personalidade de Lutador (corpo-a-corpo), mas está em posse duma arma de combate à distância. Isso irá deixá-lo muito infeliz.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Utilizador de escudo tem arma de combate à distância</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Um dos teus colonos tem um escudo pessoal e está em posse duma arma de combate à distância. Ele não irá conseguir disparar a arma através do escudo (excepto a alvos que estejam em contacto com ele).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Projecto de pesquisa em falta</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Tens o equipamento necessário para fazer pesquisas, mas não tens nenhum projecto selecionado.\n\nAbre o menu de pesquisa e seleciona um protejo.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <ColonistsIdle>{0} colonos ociosos</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Este ou estes colonos estão sem nada que fazer:\n\n{0}\nDeverás provavelmente encontrar alguma tarefa produtiva para eles realizarem.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Colono necessita de tratamento</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Este ou estes colonos precisam de tratamento médico. Sem tratamento, poderão morrer devido às suas feridas, ou as suas feridas podem tornar-se permanentes.\n\n{0}\n Trata deles enviando-os para uma cama médica.\n\n(Primeiro, seleciona uma cama e ativa a opção para a tornares numa cama médica. Depois, seleciona o colono ou os colonos feridos e clica com o botão direito na cama médica para que estes se tornem em pacientes.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Este ou estes colonos estão a sofrer de hipotermia:\n\n{0}\nCertifica-te que a sua roupa é apropriada para a estação do ano atual e que os espaços interiores estão devidamente aquecidos.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pacientes à espera de operação cirúrgica</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Este ou estes pacientes estão à espera de uma operação cirúrgica:\n\n{0}\nCertifica-te que tens todos os instrumentos médicos necessários e um doutor disponível.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Incêndio!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Há um incêndio nas imediações da tua colónia.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Doença grave</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Este ou estes colonos estão em risco de vida devido a pelo menos uma doença grave:\n\n{0}\nCertifica-te que eles recebem o melhor tratamento médico possível.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Este ou estes colonos estão em risco de vida devido a pelo menos uma doença grave:\n\n{0}\nSe possível, considera a amputação ou substituição dos membros infetados para manteres os colonos vivos.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Mesa de bilhar necessita de espaço</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Uma das tuas mesas de bilhar está adjacente a uma obstrução que previne os colonos de a usar.\n\nUma mesa de bilhar precisa de espaço livre a toda a sua volta para poder ser utilizada.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Caçador tem escudo e arma de combate à distância</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Um dos teus caçadores está em posse duma arma de combate à distância e a usar um escudo pessoal que o impede de a disparar.\n\nNão poderá caçar a menos que o escudo seja removido.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Roupa quente em falta</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Pelo menos {0} dos teus colonos necessitam de roupas quentes para quando o inverno chegar.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Todos os teus colonos vão necessitar de roupas quentes para quando o inverno chegar.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>A temperatura exterior vai atingir {0}.\n\nPodes coser roupas quentes na máquina de costura, ou comprá-las de comerciantes.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Caravana imóvel</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Umas da tuas caravanas encontra-se imóvel devido a excesso de peso.\n\nPodes fazer com que ela seja capaz de se mover novamente ao abandonar alguns produtos na aba PRODUTOS.</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>